雲南停車場只收微信 車主無法離開與職員爭執

隨著線上支付日漸普遍，不論是商店還是餐館，甚至是在農貿市場，消費者大多可以通過手機掃描二維碼進行支付。可對於市民李先生來講，這樣一件原本方便的事情，卻引來了新的煩惱。

市民反映：停車場拒收現金

就在1月9日晚上，市民李先生開車從昆明西山萬達廣場地下停車場離開時，在崗亭前掏出錢準備支付停車費，收費員卻表示，只能通過手機微信才能進行支付，不接受現金。由於手機沒電，李先生請求用現金支付未果，於是雙方發生了爭執。

“只準用手機支付卻不能用現金，這樣沒道理嘛。”李先生對此顯得有些不滿，然而收費員表示自己只按照規定進行線上收費，且崗亭不設找零，無法答應李先生通過的請求。儘管李先生最後還是離開了停車場，但是他依然認為，停車場不收現金這種“一刀切”的做法太不合理。與李先生一樣，車主王先生也因為同樣的問題在雲銅康柏爾大廈地下停車場崗亭前受阻。他表示，自己在停車之前並未看到不收現金的提示，直到準備付現金的時候才被告知必須用手機支付，感覺心裏十分彆扭。“早知道不收現金，我就去其他地方停車了。”

今年52歲的車主蔣先生表示，從停車場管理方角度來説，採用手機支付確實便於管理，也提高了效率，但是由於自己用不慣手機支付，往往需要同車的朋友幫忙代交，通關時間慢了不説，回頭還得向朋友還錢，感覺十分“丟面子”。他説：“年輕人對手機支付習以為常，但是對於我們上了年紀的人來説，既不習慣用也用不好手機支付，希望停車場管理方能保留現金支付的方式，照顧下中老年人群的付費習慣。”

記者走訪：不收現金情況屬實

1月20日21時，記者走訪了西山區萬達廣場地下停車場。正如市民所反映的，停車場裏雖然隨處可見“先交費 再出場”的墻面廣告，並附有手機支付用的二維碼及操作流程，但是並沒有看到拒收現金的明確提示。在記者掃描二維碼進入昆明西山萬達廣場智慧停車的微信界面後，才在常見問題一欄裏看到“停車費僅支援微信支付”的註釋。

根據系統説明，每個車主的微信號最多只能綁定3張車牌，出場時需提前交費。儘管大部分車輛都能在車牌號自動識別系統的幫助下快速通過出口崗亭，但是仍然有不少車主被攔在了這裡，平常幾秒就能通過，這時候往往延後3—5分鐘甚至更久。

記者通過觀察發現，被攔在崗亭前的車主第一反應大多是準備掏出現金，但是在收費員的要求下又不得不用手機交停車費。當被問到為何不收現金時，收費員只是簡短地回答：“這是停車場的規定，我們只接受手機支付。”

大倒退

有啲人又話乞兒都用

用現金
99%人走到

現金加信用卡
100%人走到
因為咁啱用晒錢都可以碌卡

得微信
連有支付寶都走唔到

大陸試過有D場比現金會有折 因為比到機會個staff落格
可能係咁先迫人用

人民銀行：不得拒收或採取歧視性措施排斥現金支付

先進既野………

我地d落後香港人唔明的。。hahaha

大陸太多假錢搞到冇人敢收現金

扮比亞迪高層3年與阿仙奴簽合作警方：已介入

自從呢單新聞之後, 支那真係咩都假,
可能個更亭都係假嘅都唔定...

其實香港都有停車場唔收現金

不過呢種停車場一定要用八達通入閘

冇銀用

家下深圳好多停車場都係咁

睇標題
事主話手提電話冇電
八達通根本冇事

試過大陸自駕遊，
仆佢個街到到都只係收微信支付，
出停車場搞好耐先走得，
其實呢啲政策係咪無諗過令外國人，遊客做成不便㗎。

智能卡唔駛充電咁方便，竟然有班人覺得用電話加QRcode係更好，我無辦法說服呢班on9

吊 私人比包煙就得啦 大陸

理撚得佢, 後面果D通常等得唔耐煩幫你比埋錢

回力鏢死上面班炒車友

電話冇電vs八達通冇錢

自動增值vs尿袋充電

反了反了

有個問題係其實喺商場入面已經要比錢，
出閘嗰到係咩都冇，連人都冇，
得個cam影住車牌，
Scan到車牌比咗錢先開閘。
所以要倒車出返嚟去返商場入面比錢。
但你要有微信支付先，
微信支付係實名制，要綁銀行卡，
都唔知啲外國人自駕遊點算。